[
  {
    "question": "Jakie miasto jest stolicą Polski?",
    "answers": ["Kraków", "Warszawa", "Poznań", "Gdańsk"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Geografia"
  },
  {
    "question": "Który ocean jest największy?",
    "answers": ["Atlantycki", "Spokojny", "Arktyczny", "Indyjski"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Geografia"
  },
  {
    "question": "Które państwo ma najwięcej ludności?",
    "answers": ["USA", "Chiny", "Indie", "Brazylia"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Geografia"
  },
  {
    "question": "Stolicą Włoch jest?",
    "answers": ["Mediolan", "Rzym", "Florencja", "Neapol"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Geografia"
  },
  {
    "question": "Stolicą Australii jest?",
    "answers": ["Sydney", "Canberra", "Melbourne", "Perth"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Geografia"
  },
  {
    "question": "Który ocean leży przy Polsce?",
    "answers": ["Atlantycki", "Spokojny", "Arktyczny", "Bałtycki"],
    "correctIndex": 3,
    "category": "Geografia"
  },
  {
    "question": "Najwyższy szczyt na Ziemi to?",
    "answers": ["Mount Everest", "K2", "Kilimandżaro", "Mont Blanc"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Geografia"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się największe jezioro świata?",
    "answers": ["Bajkał", "Wiktorii", "Kaspijskie", "Tanganika"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Geografia"
  },
  {
    "question": "Stolica Niemiec to?",
    "answers": ["Berlin", "Monachium", "Hamburg", "Frankfurt"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Geografia"
  },
  {
    "question": "Które państwo leży na dwóch kontynentach?",
    "answers": ["Hiszpania", "Rosja", "Egipt", "Turcja"],
    "correctIndex": 3,
    "category": "Geografia"
  },
  {
    "question": "Który język służy do stylowania stron WWW?",
    "answers": ["HTML", "Python", "CSS", "PHP"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Informatyka"
  },
  {
    "question": "Co oznacza skrót CPU?",
    "answers": ["Central Processing Unit", "Computer Personal Unit", "Central Programming Utility", "Control Processing Unit"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Informatyka"
  },
  {
    "question": "Co oznacza skrót RAM?",
    "answers": ["Random Access Memory", "Ready And Manage", "Read A Message", "Run And Move"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Informatyka"
  },
  {
    "question": "Który język programowania jest najczęściej używany?",
    "answers": ["C++", "Python", "Java", "PHP"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Informatyka"
  },
  {
    "question": "Co oznacza skrót HTML?",
    "answers": ["HighText Machine Language", "HyperText Markup Language", "Home Tool Markup Language", "HyperText Machine Language"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Informatyka"
  },
  {
    "question": "Co oznacza skrót SMS?",
    "answers": ["Short Message Service", "Smart Media System", "Super Mail Service", "Simple Message Service"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Informatyka"
  },
  {
    "question": "Co oznacza skrót USB?",
    "answers": ["Universal Serial Bus", "Universal Service Box", "United System Board", "Universal Socket Bridge"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Informatyka"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się największa wyszukiwarka internetowa?",
    "answers": ["Yahoo", "Google", "Bing", "DuckDuckGo"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Informatyka"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się podstawowy sprzęt wyjścia?",
    "answers": ["Monitor", "Klawiatura", "Projektor", "Drukarka"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Informatyka"
  },
  {
    "question": "Która firma stworzyła system Android?",
    "answers": ["Microsoft", "Apple", "Google", "Nokia"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Informatyka"
  },
  {
    "question": "Największa planeta Układu Słonecznego to?",
    "answers": ["Mars", "Jowisz", "Ziemia", "Wenus"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Astronomia"
  },
  {
    "question": "Który pierwiastek ma symbol Fe?",
    "answers": ["Fosfor", "Fluor", "Żelazo", "Franc"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Astronomia"
  },
  {
    "question": "Kto był pierwszym człowiekiem na Księżycu?",
    "answers": ["Buzz Aldrin", "Neil Armstrong", "Yuri Gagarin", "Alan Shepard"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Astronomia"
  },
  {
    "question": "Która planeta jest najbliżej Słońca?",
    "answers": ["Merkury", "Wenus", "Mars", "Ziemia"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Astronomia"
  },
  {
    "question": "W jakim roku człowiek pierwszy raz poleciał w kosmos?",
    "answers": ["1961", "1957", "1969", "1972"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Astronomia"
  },
  {
    "question": "Która planeta ma pierścienie?",
    "answers": ["Ziemia", "Mars", "Saturn", "Merkury"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Astronomia"
  },
  {
    "question": "Jaka planeta nazywana jest „Czerwoną Planetą”?",
    "answers": ["Ziemia", "Mars", "Wenus", "Jowisz"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Astronomia"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najjaśniejsza gwiazda na niebie?",
    "answers": ["Słońce", "Sirius", "Wega", "Polaris"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Astronomia"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najbliższa Ziemi gwiazda (po Słońcu)?",
    "answers": ["Proxima Centauri", "Betelgeza", "Sirius", "Aldebaran"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Astronomia"
  },
  {
    "question": "W jakiej galaktyce znajduje się Układ Słoneczny?",
    "answers": ["Galaktyka Andromedy", "Wielki Obłok Magellana", "Droga Mleczna", "Mały Obłok Magellana"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Astronomia"
  },
  {
    "question": "W którym roku rozpoczęła się II wojna światowa?",
    "answers": ["1918", "1939", "1945", "1920"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Historia"
  },
  {
    "question": "Kto wynalazł żarówkę?",
    "answers": ["Edison", "Tesla", "Newton", "Einstein"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Historia"
  },
  {
    "question": "Kiedy Polska wstąpiła do UE?",
    "answers": ["2004", "2006", "2000", "2007"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Historia"
  },
  {
    "question": "Kto odkrył Amerykę?",
    "answers": ["Cook", "Kolumb", "Magellan", "Vasco da Gama"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Historia"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najstarszy uniwersytet w Polsce?",
    "answers": ["UJ", "UW", "Politechnika Warszawska", "SGH"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Historia"
  },
  {
    "question": "W jakim państwie wynaleziono proch?",
    "answers": ["Chiny", "Japonia", "Rosja", "Indie"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Historia"
  },
  {
    "question": "Który kraj wynalazł papier?",
    "answers": ["Japonia", "Chiny", "Egipt", "Grecja"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Historia"
  },
  {
    "question": "Jakie zwierzę widnieje w herbie Polski?",
    "answers": ["Lew", "Orzeł", "Niedźwiedź", "Wilk"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Historia"
  },
  {
    "question": "W jakim roku odbyła się bitwa pod Grunwaldem?",
    "answers": ["1410", "966", "1795", "1944"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Historia"
  },
  {
    "question": "Kto był pierwszym królem Polski?",
    "answers": ["Bolesław Chrobry", "Mieszko I", "Kazimierz Wielki", "Władysław Jagiełło"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Historia"
  },
  {
    "question": "Pierwiastek o symbolu O to?",
    "answers": ["Ołów", "Tlen", "Złoto", "Srebro"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Chemia"
  },
  {
    "question": "Jakiego koloru jest chlor?",
    "answers": ["Czerwony", "Zielony", "Niebieski", "Żółty"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Chemia"
  },
  {
    "question": "Który pierwiastek ma symbol Au?",
    "answers": ["Srebro", "Złoto", "Miedź", "Rtęć"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Chemia"
  },
  {
    "question": "Który pierwiastek ma symbol Na?",
    "answers": ["Sód", "Wapń", "Azot", "Cynk"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Chemia"
  },
  {
    "question": "Co to jest H2O?",
    "answers": ["Tlen", "Woda", "Wodór", "Azot"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Chemia"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najmniejsza cząstka pierwiastka?",
    "answers": ["Atom", "Proton", "Cząsteczka", "Neutron"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Chemia"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się chemiczny symbol wody?",
    "answers": ["HO", "H2O", "OH2", "O2H"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Chemia"
  },
  {
    "question": "Który pierwiastek występuje najczęściej w skorupie ziemskiej?",
    "answers": ["Tlen", "Żelazo", "Wodór", "Krzem"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Chemia"
  },
  {
    "question": "Jaki jest symbol chemiczny węgla?",
    "answers": ["W", "We", "C", "Ca"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Chemia"
  },
  {
    "question": "Jakiego koloru jest złoto?",
    "answers": ["Srebrny", "Żółty", "Szary", "Biały"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Chemia"
  },
  {
    "question": "Ile wynosi pierwiastek kwadratowy z 16?",
    "answers": ["2", "3", "4", "5"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Matematyka"
  },
  {
    "question": "Jaką liczbą rzymską zapisujemy 1000?",
    "answers": ["L", "C", "D", "M"],
    "correctIndex": 3,
    "category": "Matematyka"
  },
  {
    "question": "Jaka liczba jest największa spośród: 256, 512, 128, 1024?",
    "answers": ["512", "128", "256", "1024"],
    "correctIndex": 3,
    "category": "Matematyka"
  },
  {
    "question": "Ile to jest 7 x 8?",
    "answers": ["54", "56", "64", "48"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Matematyka"
  },
  {
    "question": "Ile to jest 12^2?",
    "answers": ["122", "144", "132", "124"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Matematyka"
  },
  {
    "question": "Ile boków ma pięciokąt?",
    "answers": ["4", "5", "6", "8"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Matematyka"
  },
  {
    "question": "Jaki jest wynik działania 9 + 10?",
    "answers": ["17", "18", "19", "20"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Matematyka"
  },
  {
    "question": "Ile wynosi 3! (silnia)?",
    "answers": ["3", "6", "9", "12"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Matematyka"
  },
  {
    "question": "Jak się nazywa kąt o mierze 90°?",
    "answers": ["Ostry", "Rozwarty", "Prosty", "Wklęsły"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Matematyka"
  },
  {
    "question": "Ile krawędzi ma sześcian?",
    "answers": ["6", "8", "12", "14"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Matematyka"
  },
  {
    "question": "Które zwierzę jest największe na Ziemi?",
    "answers": ["Słoń", "Płetwal błękitny", "Rekin", "Żyrafa"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Biologia"
  },
  {
    "question": "Ile nóg ma pająk?",
    "answers": ["6", "8", "10", "12"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Biologia"
  },
  {
    "question": "Które zwierzę jest ssakiem?",
    "answers": ["Żaba", "Rekin", "Nietoperz", "Kura"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Biologia"
  },
  {
    "question": "Ile nóg ma rak?",
    "answers": ["6", "8", "10", "12"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Biologia"
  },
  {
    "question": "Jakie jest największe zwierzę lądowe?",
    "answers": ["Nosorożec", "Słoń afrykański", "Hipopotam", "Żubr"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Biologia"
  },
  {
    "question": "Z ilu kości składa się ludzki szkielet?",
    "answers": ["106", "206", "306", "406"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Biologia"
  },
  {
    "question": "Co to jest fotosynteza?",
    "answers": ["Oddychanie roślin", "Proces wzrostu", "Wytwarzanie tlenu przez rośliny", "Wchłanianie wody"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Biologia"
  },
  {
    "question": "Który ssak potrafi latać?",
    "answers": ["Nietoperz", "Wiewiórka", "Orzeł", "Pelikany"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Biologia"
  },
  {
    "question": "Który ssak składa jaja?",
    "answers": ["Nietoperz", "Delfin", "Kolczatka", "Słoń"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Biologia"
  },
  {
    "question": "Które zwierzę żyje najdłużej?",
    "answers": ["Papuga", "Żółw", "Koń", "Słoń"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Biologia"
  },
  {
    "question": "Kto napisał „Pana Tadeusza”?",
    "answers": ["Słowacki", "Mickiewicz", "Kochanowski", "Norwid"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Literatura"
  },
  {
    "question": "Kto napisał „Hamleta”?",
    "answers": ["Dickens", "Szekspir", "Hemingway", "Tolkien"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Literatura"
  },
  {
    "question": "Kto napisał „Zbrodnię i karę”?",
    "answers": ["Tołstoj", "Dostojewski", "Puszkin", "Gogol"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Literatura"
  },
  {
    "question": "Kto napisał \"Małego Księcia\"?",
    "answers": ["A. Milne", "A. de Saint-Exupéry", "J.K. Rowling", "H. Ch. Andersen"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Literatura"
  },
  {
    "question": "Kto jest autorem „Lalki”?",
    "answers": ["Prus", "Żeromski", "Mickiewicz", "Sienkiewicz"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Literatura"
  },
  {
    "question": "Kto napisał „Opowieść wigilijną”?",
    "answers": ["Dickens", "Twain", "Szekspir", "Austen"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Literatura"
  },
  {
    "question": "Kto napisał „Harry’ego Pottera”?",
    "answers": ["Tolkien", "Rowling", "Lewis", "Pratchett"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Literatura"
  },
  {
    "question": "Kto napisał „Krzyżaków”?",
    "answers": ["Sienkiewicz", "Prus", "Żeromski", "Reymont"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Literatura"
  },
  {
    "question": "Kto jest autorem „Romea i Julii”?",
    "answers": ["Szekspir", "Dumas", "Hugo", "Dickens"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Literatura"
  },
  {
    "question": "Kto napisał „W pustyni i w puszczy”?",
    "answers": ["Prus", "Sienkiewicz", "Mickiewicz", "Reymont"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Literatura"
  },
  {
    "question": "Jaką jednostką mierzymy energię?",
    "answers": ["Wolt", "Amper", "Joule", "Kelwin"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Fizyka"
  },
  {
    "question": "Z ilu kolorów składa się tęcza?",
    "answers": ["5", "6", "7", "8"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Fizyka"
  },
  {
    "question": "Jak brzmi pierwsze prawo Newtona?",
    "answers": ["Akcja = Reakcja", "Ciało w spoczynku...", "F = ma", "P = mv"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Fizyka"
  },
  {
    "question": "Jakie ciśnienie atmosferyczne uznaje się za normalne?",
    "answers": ["760 mmHg", "800 mmHg", "720 mmHg", "700 mmHg"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Fizyka"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się proces przejścia cieczy w gaz?",
    "answers": ["Kondensacja", "Parowanie", "Topnienie", "Sublimacja"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Fizyka"
  },
  {
    "question": "W jakiej jednostce mierzy się napięcie elektryczne?",
    "answers": ["Wolt", "Amper", "Omb", "Dżul"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Fizyka"
  },
  {
    "question": "Jaka jest prędkość światła w próżni?",
    "answers": ["300 000 km/s", "150 000 km/s", "1 000 000 km/s", "100 000 km/s"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Fizyka"
  },
  {
    "question": "Co to jest grawitacja?",
    "answers": ["Siła tarcia", "Siła przyciągająca ciała", "Prąd elektryczny", "Ciepło"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Fizyka"
  },
  {
    "question": "Co jest nośnikiem prądu w metalach?",
    "answers": ["Protony", "Elektrony", "Neutrony", "Jony"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Fizyka"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się zjawisko odbicia światła od powierzchni?",
    "answers": ["Dyfrakcja", "Refrakcja", "Odbicie", "Załamanie"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Fizyka"
  },
  {
    "question": "Jaki jest najpopularniejszy język na świecie?",
    "answers": ["Angielski", "Chiński", "Hiszpański", "Arabski"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Języki"
  },
  {
    "question": "Który język jest używany w Brazylii?",
    "answers": ["Hiszpański", "Angielski", "Portugalski", "Francuski"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Języki"
  },
  {
    "question": "Jaki jest język urzędowy w Polsce?",
    "answers": ["Polski", "Niemiecki", "Angielski", "Rosyjski"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Języki"
  },
  {
    "question": "Jakiego języka używa się w Austrii?",
    "answers": ["Niemiecki", "Francuski", "Hiszpański", "Włoski"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Języki"
  },
  {
    "question": "Który język jest urzędowym w Kanadzie?",
    "answers": ["Angielski", "Francuski", "Oba powyższe", "Hiszpański"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Języki"
  },
  {
    "question": "Jakiego języka używa się w Meksyku?",
    "answers": ["Hiszpański", "Portugalski", "Angielski", "Francuski"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Języki"
  },
  {
    "question": "Jaki język jest urzędowy w Egipcie?",
    "answers": ["Arabski", "Francuski", "Angielski", "Włoski"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Języki"
  },
  {
    "question": "Jakiego języka używa się w Argentynie?",
    "answers": ["Portugalski", "Hiszpański", "Włoski", "Francuski"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Języki"
  },
  {
    "question": "Jakiego języka używa się w Indiach (urzędowy)?",
    "answers": ["Angielski", "Hindi", "Oba powyższe", "Tamilski"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Języki"
  },
  {
    "question": "Jaki język urzędowy ma Szwajcaria?",
    "answers": ["Niemiecki", "Francuski", "Włoski", "Wszystkie powyższe"],
    "correctIndex": 3,
    "category": "Języki"
  },
  {
    "question": "Który kraj słynie z produkcji sushi?",
    "answers": ["Chiny", "Japonia", "Korea", "Wietnam"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Kultura"
  },
  {
    "question": "Które zwierzę jest symbolem mądrości?",
    "answers": ["Lis", "Wilk", "Sowa", "Wąż"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Kultura"
  },
  {
    "question": "Co to jest haiku?",
    "answers": ["Rodzaj sushi", "Rodzaj wiersza", "Styl malarski", "Taniec"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Kultura"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się tradycyjna polska wycinanka?",
    "answers": ["Origami", "Wycinanka łowicka", "Kalejdoskop", "Mandala"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Kultura"
  },
  {
    "question": "Jakie jest najpopularniejsze hobby na świecie?",
    "answers": ["Wędkarstwo", "Czytanie", "Podróżowanie", "Gotowanie"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Kultura"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się popularny polski zespół ludowy?",
    "answers": ["Mazowsze", "Śląsk", "Podhale", "Kujawiak"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Kultura"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się tradycyjna japońska sztuka składania papieru?",
    "answers": ["Origami", "Ikebana", "Sumo", "Haiku"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Kultura"
  },
  {
    "question": "Który kraj jest znany z flamenco?",
    "answers": ["Włochy", "Hiszpania", "Francja", "Grecja"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Kultura"
  },
  {
    "question": "Jakie święto obchodzimy 24 grudnia?",
    "answers": ["Wielkanoc", "Wigilia", "Boże Ciało", "Andrzejki"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Kultura"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się słynny festiwal filmowy we Francji?",
    "answers": ["Berlin", "Cannes", "Wenecja", "Toronto"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Kultura"
  },
  {
    "question": "Który instrument należy do strunowych?",
    "answers": ["Flet", "Skrzypce", "Bęben", "Trąbka"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Muzyka"
  },
  {
    "question": "Kto był kompozytorem „Dla Elizy”?",
    "answers": ["Mozart", "Beethoven", "Chopin", "Bach"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Muzyka"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się instrument klawiszowy?",
    "answers": ["Gitara", "Fortepian", "Trąbka", "Skrzypce"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Muzyka"
  },
  {
    "question": "Który zespół nagrał „Yesterday”?",
    "answers": ["Queen", "The Beatles", "ABBA", "The Rolling Stones"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Muzyka"
  },
  {
    "question": "Kto jest nazywany „królem popu”?",
    "answers": ["Elvis Presley", "Michael Jackson", "Freddie Mercury", "David Bowie"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Muzyka"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się polski hymn narodowy?",
    "answers": ["Rota", "Bogurodzica", "Mazurek Dąbrowskiego", "Gaude Mater Polonia"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Muzyka"
  },
  {
    "question": "Który kompozytor napisał „Symfonię Z Nowego Świata”?",
    "answers": ["Dvořák", "Mozart", "Haydn", "Beethoven"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Muzyka"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się znana muzyczna nagroda filmowa?",
    "answers": ["Oscar", "Grammy", "Nobel", "Pulitzer"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Muzyka"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się tradycyjny instrument góralski?",
    "answers": ["Dudy", "Cymbały", "Lira korbowa", "Fletnia Pana"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Muzyka"
  },
  {
    "question": "Który z tych muzyków jest polskim pianistą?",
    "answers": ["Beethoven", "Chopin", "Bach", "Verdi"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Muzyka"
  },
  {
    "question": "Jakiego kraju producentem jest marka Toyota?",
    "answers": ["Japonia", "Korea", "Chiny", "USA"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Motoryzacja"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najpopularniejszy samochód elektryczny na świecie?",
    "answers": ["Nissan Leaf", "Tesla Model 3", "BMW i3", "Renault Zoe"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Motoryzacja"
  },
  {
    "question": "Co oznacza skrót ABS w samochodzie?",
    "answers": ["Automatyczny Blok Silnika", "Antyblokada Systemu", "Automatyczny Bezpiecznik", "Antyblokujący System Hamulcowy"],
    "correctIndex": 3,
    "category": "Motoryzacja"
  },
  {
    "question": "Która marka produkuje model Golf?",
    "answers": ["Audi", "Opel", "Volkswagen", "Ford"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Motoryzacja"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się największe targi motoryzacyjne w Europie?",
    "answers": ["Geneva Motor Show", "Paris Motor Show", "Frankfurt Motor Show", "Brussels Auto Show"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Motoryzacja"
  },
  {
    "question": "Co to jest SUV?",
    "answers": ["Samochód Używany", "Sportowy Uniwersalny Van", "Samochód Uliczny", "Sport Utility Vehicle"],
    "correctIndex": 3,
    "category": "Motoryzacja"
  },
  {
    "question": "Jaka marka stworzyła model Mustang?",
    "answers": ["Chevrolet", "Dodge", "Ford", "Toyota"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Motoryzacja"
  },
  {
    "question": "Który kraj słynie z produkcji supersamochodów marki Ferrari?",
    "answers": ["Niemcy", "Włochy", "Francja", "Hiszpania"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Motoryzacja"
  },
  {
    "question": "Co oznacza skrót LPG?",
    "answers": ["Lekka Paliwa Gazowe", "Liquefied Petroleum Gas", "Lotnicze Paliwo Gazowe", "Lokalne Paliwo Gazowe"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Motoryzacja"
  },
  {
    "question": "Który samochód jest uznawany za najszybszy seryjnie produkowany na świecie (2024)?",
    "answers": ["Bugatti Chiron", "Koenigsegg Jesko Absolut", "Hennessey Venom F5", "SSC Tuatara"],
    "correctIndex": 3,
    "category": "Motoryzacja"
  },
  {
    "question": "W którym roku odbyły się pierwsze nowożytne igrzyska olimpijskie?",
    "answers": ["1896", "1900", "1912", "1924"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Sport"
  },
  {
    "question": "Kto zdobył najwięcej Złotych Piłek?",
    "answers": ["Messi", "Ronaldo", "Pele", "Maradona"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Sport"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się najbardziej znany wyścig kolarski na świecie?",
    "answers": ["Tour de France", "Giro d’Italia", "Vuelta a España", "Paris-Roubaix"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Sport"
  },
  {
    "question": "W jakim mieście odbyła się olimpiada w 2008 roku?",
    "answers": ["Ateny", "Pekin", "Sydney", "Londyn"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Sport"
  },
  {
    "question": "Który sport uprawia Iga Świątek?",
    "answers": ["Koszykówka", "Tenis", "Siatkówka", "Szermierka"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Sport"
  },
  {
    "question": "Który kraj jest kolebką sumo?",
    "answers": ["Chiny", "Korea", "Japonia", "Tajlandia"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Sport"
  },
  {
    "question": "Kto jest rekordzistą świata w biegu na 100 m?",
    "answers": ["Usain Bolt", "Carl Lewis", "Justin Gatlin", "Asafa Powell"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Sport"
  },
  {
    "question": "W którym roku Polska zdobyła złoty medal MŚ w siatkówce mężczyzn?",
    "answers": ["2014", "2006", "2010", "2022"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Sport"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się polski kierowca Formuły 1?",
    "answers": ["Michał Sołowow", "Kuba Przygoński", "Robert Kubica", "Karol Basz"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Sport"
  },
  {
    "question": "Ile trwa mecz piłki ręcznej (bez dogrywki)?",
    "answers": ["40 min", "60 min", "80 min", "90 min"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Sport"
  },
  {
    "question": "Który system operacyjny stworzył Bill Gates?",
    "answers": ["Linux", "macOS", "Windows", "Android"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Technologia"
  },
  {
    "question": "Jakie jest najpopularniejsze narzędzie do wideokonferencji w 2024 roku?",
    "answers": ["Skype", "Zoom", "Messenger", "Telegram"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Technologia"
  },
  {
    "question": "Który język programowania jest najstarszy?",
    "answers": ["Java", "Python", "Fortran", "JavaScript"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Technologia"
  },
  {
    "question": "Jak nazywa się największa wyszukiwarka internetowa?",
    "answers": ["Yahoo", "Google", "Bing", "DuckDuckGo"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Technologia"
  },
  {
    "question": "Jakie jest oficjalne logo Apple?",
    "answers": ["Gruszka", "Jabłko", "Winogrono", "Pomarańcza"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Technologia"
  },
  {
    "question": "W którym roku powstał Facebook?",
    "answers": ["2001", "2004", "2010", "1999"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Technologia"
  },
  {
    "question": "Który producent stworzył smartfon Galaxy?",
    "answers": ["Apple", "Samsung", "Huawei", "Xiaomi"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Technologia"
  },
  {
    "question": "Jakie jest podstawowe urządzenie wejścia?",
    "answers": ["Monitor", "Klawiatura", "Projektor", "Drukarka"],
    "correctIndex": 1,
    "category": "Technologia"
  },
  {
    "question": "Czym mierzy się pojemność dysku twardego?",
    "answers": ["Litr", "Watt", "Bajt", "Volt"],
    "correctIndex": 2,
    "category": "Technologia"
  },
  {
    "question": "Jaki jest skrót sztucznej inteligencji?",
    "answers": ["AI", "SI", "IQ", "AG"],
    "correctIndex": 0,
    "category": "Technologia"
  }
]